Op het licht van de ganglamp zag ik mijn zus verschijnen aan de opening, haar gezicht geblancheerd van angst, haar handen tastend voor help, haar hele figuur heen en weer wiegende als dat van a dronkaard.
Ik rende naar haar toe en sloeg mijn armen om haar heen, maar toch moment leken haar knieën te wijken en viel ze op de grond.
Ze kronkelde als iemand die vreselijke pijn heeft en haar ledematen waren vreselijk gestoord.
In eerste instantie dacht ik dat dat niet het geval was herkende me, maar toen ik me vooroverboog, gilde ze opeens met een stem die ik nooit zal vergeten: 'O mijn god!
Helen!
Het was.. de band!
De gespikkelde band!
'Er was iets anders dat zij zou graag gezegd hebben en ze stak met haar vinger in de lucht in de richting van de kamer van de dokter, maar een nieuwe stuiptrekking greep haar en verstikte haar woorden.
Ik snelde naar buiten en belde luid mijn stiefvader, en ik ontmoette hem die haastte vanuit zijn kamer in zijn ochtendjas.
Toen hij de zijde van mijn zus bereikte, was ze dat bewusteloos, en hoewel hij cognac in haar keel schonk en stuurde voor medische hulp uit het dorp waren alle inspanningen tevergeefs ze zakte langzaam en stierf zonder haar te hebben hersteld bewustzijn.
